\chapter{Modèle de l'écoulement parfait d'un fluide}

Préreq~: Cinématique des fluides, Navier-Stockes

Rq~: Ne pas mettre la viscosité en prérequis, pour mieux ne pas en parler.
Donc changer la première partie.
L'équation d'Euler s'applique très bien à la plupart des écoulements.

\section{Écoulement parfait}

    \subsection{Rappels}

    \begin{draft}
        Eq. de Navier-Stockes.

        Nombre de Reynolds.
        On se place à Re $\approx$ 1 (écoulement laminaires)
        dans cette leçon.

        Couche limite~:
        zone ou Re $<<$ 1,
        diffusion de la quté de mouvement.
        Ordre de grandeur
        de l'épaisseur max de la couche
        dans un écoullement de Couette - plan fini.
        (type voiture qui roule
        où la CL est négligeable~;
        et type canalisation
        où elle ne l'est pas)
    \end{draft}

    \subsection{Équation d'Euler}

    \subsubsection{Hypothèses}

    \subsubsection{Équation d'Euler}

\section{Relaiton de Bernoulli}

    \subsection{Énnoncé}

    Rel mathémaique utilé.

    Réécriture de NS.

    Écriture le long d'une ligne de courant.

    Relation de Bernoulli.

    \subsection{Application}

    Effet Venturi.
